有無人有興趣玩詩詞接龍？

簡單版詩詞接龍

1.句子唔可以重複
2.限用詩/詞/楚辭/詩經
3.接法係接龍者接既句中要有一字同上面出句既人相同，如「明月松間照」接「月既不解飲」既月字。

我先開頭：「雁字回時，月滿西樓。」

明月皎皎照我床，星漢西流夜未央

床前明月光 疑是地上霜

雨紛紛我思故鄉

二十四橋明月夜 玉人何處教吹簫

隔江人在雨聲中，晚風菰葉生秋怨。

不見相知人，惟見古時丘

吳文英

不見去年人，淚濕春衫袖。

多少淚珠無限恨，依欄杆

解釋春風無限恨，沈香亭北倚闌干。

自推

春宵苦短日高起，從此君王不早朝。

一雙玉臂千人枕，半點朱唇萬客嘗

八千里路雲和月，一失足成萬骨灰

月明星稀，烏鵲南飛。

舉杯邀明月 對影成三人

海棠詩社
玩法？

明月幾時有，把酒問青天。

關關雎鳩，在河之洲

艱難苦恨繁霜鬢 潦倒新停濁酒杯

葡萄美酒夜光杯 欲飲琵琶馬上催

千呼萬喚始出來 猶抱琵琶半遮面

夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝

淡妝濃抹總相宜

漢皇重色思傾國，禦宇多年求不得